原來香港以前叫日本做扶桑!!!!!!!!!!!!!!

依家都叫日本做東瀛

70年代千幾銀即係普通打工仔一個月不飲不食人工，去日本仲要簽證

1976成2000蚊

70年代打工仔學人去旅行

70年代, 黑警月薪都係1000蚊.
即係差唔多2個月糧

由此可見, 係經濟上
現在香港係比以前港英時代好

所以D人成日懷念港英時代
如果真係港英時代, 你連旅行都唔夠錢呀

on9

聖誕跟團 兒家唔使萬幾蚊？ 咪又係中位數一個月收入

不話70年代普遍應該冇千幾蚊

漁港果陣呀..

70年代香港都大把野玩啦
邊使專登出國

Lm等班死毒撚入黎貼圖

你真係on 撚9

豬元帥都夠膽鬧

宜家跟團去6 日又咪貴過入息中位

基地上, 家陣既香港, 各方面都比港英時代好

經濟上
日日都可以出街食大餐, 每兩個月換一部手機, 每個月都買名牌衫,名牌鞋
港鐵路線又越來越多, 交通更方便
以前港英時代邊有可能做到??

政治上
可以用選票 選出立法會議員.........可以選出1200個選委, 選委再選特首
以前港英時代, 邊有可能做到?? 港督 都係英國人做

所以D人成日懷念港英時代, 只係自欺欺人

咁計法我地生活咪好過封建時代啲皇帝，儲一個月錢有得去日本

而家跟團去轉日本都皮幾兩皮啦
咪又係普通打工仔一個月人工
仲未計個陣搭飛機價值同而家係差天共地
70年代有幾多人搭過飛機
而家有幾多人未搭過飛機?

治安上

以前成日有 省港奇兵用ak47打劫, 家陣已經無呢支歌仔唱

以前D黑社會 周圍打人/問人收陀地.......家陣全部比警察鎮住, 無得作惡

我真係諗唔到港英時代, 有咩係比現在香港好

無錯
社會 係不停進步
所以唔明白, 點解有人懷念 港英時代
呢班人真係不思進取
人, 係要向前看

正如以前 港英時代, 由英國政府派一個英國人來管香港

現在, 由香港人選出1200個選委, 再由選委選出一個香港人管治香港

家陣香港人去日本, 都係平均8000蚊

而香港人既入息中位數, 係1.8萬蚊

被數據秒殺, 有咩感覺

以前搭飛機貴

古代皇帝有錢過而家地球首富

朱仔成你收皮啦好冇
人地討論緊日本個舊名
關你條五毛鳩事咩 屌
冇你既事啊依度 過主啦

我做五毛果陣, 你仲係條精蟲, 過主啦你

經乜撚野濟呀 production cost 又唔同 點計 你不如拎個陣既GDP growth 同宜家比呀 一定果陣好d啦 如果果陣d廠係大陸印度 人工咪又係平 d野charge 平d都合理呀
加上個陣飛機都冇咁多型號冇咁多航空公司啦 d機師咪又係全部鬼老 個基數唔同冇得比

globalization 講左咁多年
航空業又比以前更多公司
用70年代嘅旅行同而家比，根本類比唔到。
單單講香港車輛登記，以前揸車係身份像徵，而家買車其實真係唔難，唔洗大富大貴都可以有一輛車（當然養車都會有生活 壓力）
世界就係咁，一直係到變，你唔變，一直用舊有世界觀去睇呢呢個世界，就會好似朱仔成咁。

飛機都比70年代用少好多油 價錢又平左加上
日本國力差距又細左 平左係好正常
用警狗人工比重搞笑 以前無人加入先搞到加下咁撚高 以前啲人做地盤 都唔當差

朱西成以前都無5毛得咁直接，宜家政策改左呀

收皮啦豬元帥，繼續拎你啲飛虎隊黑警打飛機吧啦

點個個po可以引咁多5p

你唔講我都唔記得依家已經係2017年

元帥點睇而家嘅SDU 係港英時期訓練出嚟？

我細個屋企全家去日本果陣時，都興玩7-8日既團，果陣時每個人3千幾蚊
(80年代頭),全部都叫豪華團，座既係JAL,
本洲有東京、日光、明古屋、奈良、大阪同京都，住既係4星以上既酒度，例如大阪住箕面觀光酒店，就算買野都係去西陣織，無話一定要買果隻，食既可能都係普通既團餐，另外，自由活動係係遊樂場果度，無而家咁搵笨。

騎劫

我淨係想討論個topic 咋
cyber bully 就行埋一二面啦

唔好吹到個1200人全部都係香港人選wor

家陣地盤收左爐, 我無工開
搵D外快 唔得咩

( Show Blocked User - 朱仔成 )

選委我有撚份擇咩？

普通消費就係既
但係樓價...
以前唔嫖唔賭 普通低下階層都有機買到樓
依家

雖然似假膠/五毛 但不妨回應吓以正視聽

不妨幻想吓香港從來冇割讓過比英國
如果七八十年代香港係大陸管
唔好講話好可能仲係一條漁村
以當時局勢香港人睇怕要食樹皮咋
仲話去日本旅遊
即使後來中國有錢咗
但香港地理位置冇上海咁好
又唔似得北京係首都
南方又有廣州深圳競爭
去到2017年 香港好可能只係二三線地區
人工幾千蚊一個月嗰種

唔係因為英國優越管治同開放制度+獨立性
香港邊食到改革開放條水（你唔見澳門做到？）
然後做亞洲四小龍（即八十年代繼日本後亞洲最有既四個地方）
香港到今時今日仲可以係全球最富有地區之一
可以同北上廣同各大陸城市既競爭中保留一定優勢
好大程度上都係英式制度優越同八九十年代繁榮既老本

講到好似今日既富有係回歸後先有咁

咪應朱仔成啦

著名５毛朱元帥都唔識？

出名留言可以引導成個ｐｏｓｔ風向

跟團仲要聖誕,唔識唔好衝出黎柒好嘛